\input{preamble}

\begin{document}
    \includecourse

    \section{Exercice 1}

    \subsection{ $f_n: x \longmapsto \frac{( -2 )^n}{3x^{5n}}$ }

    \begin{align*}
        f_n: \R^* &\longrightarrow \R \\
        x &\longmapsto \frac{( -2 )^n}{3x^{5n}} = ( -1 )^n \frac{1}{3} \left( \frac{ 2 }{x^5}
        \right)^n
    .\end{align*}
    
    Soit $x \in \R^*$.

    On cherche une condition nécessaire et suffisante sur $x $ pour que la série numérique
    $\sum f_n( x )$ soit convergente.

    $\sum \frac{1}{3} ( -\frac{2}{x^5} )^n$ a la même nature que la série géométrique
    $\sum ( -\frac{2}{x^5} )^n$ 

    $\sum ( -\frac{2}{x^5} )^n$ est une série géométrique de raison géométrique de raison
    $-\frac{2}{x^5}$ et est convergente
    \begin{align*}
        \ssi& \abs{\frac{-2}{x^5}} < 1 \\
        \ssi& 2 < \abs{x^5}\\
        \ssi& x < - \sqrt[5]{2} \ou x > \sqrt[5]{2}\\
        \ssi& x \in \intervalleoo{-\infty}{-\sqrt[5]{2}}\cup \intervalleoo{\sqrt[5]{2}}{
    +\infty }
    \end{align*}

    \Finalement : $\sum f_n( x )$ est convergente \ssi $x \in I = \intervalleoo{-\infty}{-\sqrt[5]{2}}\cup \intervalleoo{\sqrt[5]{2}}{
    +\infty }$

    \Conclusion : Le domaine de convergence simple de $\sum f_n$ est $I$.

    \subsection{$f_n: x \longmapsto \frac{\sin(\frac{1}{n})}{( x^2+1 )\sqrt{n}x^n}$ }   

    Soit $x \in \R$.

    On cherche une condition nécessaire et suffisante sur $x$ pour que $\sum f_n( x )$ 
    soit convergente.
    \begin{align*}
        \forall n \in \N^*, f_n( x ) &= \frac{1}{( x^2+1 )} \times
        \frac{\sin(\frac{1}{n})}{\sqrt{n} n^x} 
    \end{align*}
    $\frac{1}{x^2+1}\neq 0$ donc $\sum f_n( x )$ est de même nature que $\sum
    \frac{\sin(\frac{1}{n})}{\sqrt{n}n^x}$ 

    $\sin(\frac{1}{n}) \undersim{ +\infty } \frac{1}{n}$ donc
    $\frac{\sin(\frac{1}{n})}{\sqrt{n}n^x} \undersim{ +\infty } \frac{1}{\sqrt{n}n^x n} =
    \frac{1}{n^{( x+3/2 )}}$

    $\sum \frac{\sin(\frac{1}{n})}{\sqrt{n}n^x}$ est de même nature que $\sum
    \frac{1}{n^{( x+3/2 )}}$ qui est une série de Riemann de paramètre
    $\alpha=x+\frac{3}{2}$.

    Donc $\sum \frac{1}{n^{( x+3/2 )}}$ est convergente $\ssi x + \frac{3}{2} > 1 \iff x
    -\frac{1}{2}$ 

    \Finalement $\sum f_n( x )$ est convergente \ssi $x \in
    \intervalleoo{-\frac{1}{2}}{\infty}$ 

    \Conclusion : le domaine de convergence simple de $\sum f_n$ est
    $\intervalleoo{-\frac{1}{2}}{+\infty}$ 

    \subsection{$f_n: x \longmapsto \frac{x^2-1}{( n \ln(n) )^x}$ }

    Soit $x \in \R$.

    On cherche une condition nécessaire et suffisante sur $x$ pour que $\sum f_n( x )$ 
    soit convergente.
    \begin{align*}
        \forall n \ge 2, f_n( x ) &= (x^2-1 ) \times \frac{1}{n^x \ln(n)^x}
    \end{align*}
    \begin{itemize}
        \item Si $x = 1 \ou x = -1$ alors $\forall n \in \N^*, f_n( x )=0$.

        $\sum f_n( x )$ est donc une série numérique convergente.

        \item Sinon, $\sum f_n( x )$ est de même nature que $\sum \frac{1}{n^x \ln(n)^x}$.

        On se trouve devant une série de Bertrand avec $\alpha=x$ et $\beta=x$.

        $f_n( x )$ est donc convergente \ssi $x>1$

        \Finalement $\sum f_n( x )$ est convergente \ssi $x \in \intervalleoo{1}{+\infty}$
    \end{itemize}

    \Conclusion : le domaine de convergence simple de $\sum f_n$ est
    $\set{ -1 } \cup \intervallefo{1}{+\infty}$

    \subsection{$f_n:x \longmapsto \frac{x \sin(\frac{1}{\sqrt{n}})}{( n\ln(n) )^x}$ }

    Soit $x \in \R$.

    On cherche une condition nécessaire et suffisante sur $x$ pour que $\sum f_n( x )$ 
    soit convergente.
    \begin{align*}
        \forall n \ge 2, f_n( x ) &= x \times \sin\left(\frac{1}{\sqrt{n}}\right) \times \frac{1}{n^x \ln(n)^x}
    \end{align*}
    \begin{itemize}
        \item Si $x = 0$ alors $\forall n \in \N^*, f_n( x )=0$.

        $\sum f_n( x )$ est donc une série numérique convergente.

        \item Sinon, $\sum f_n( x )$ est de même nature que $\sum \sin\left(
        \frac{1}{\sqrt{n}} \right)\times \frac{1}{n^x \ln(n)^x}$.

        $\sin\left(\frac{1}{\sqrt{n}}\right) \undersim{ +\infty } \frac{1}{\sqrt{n}}$ donc
        $f_n( x ) \undersim{ +\infty } \frac{1}{n^{( x+1/2 )} \ln(n)^x}$

        C'est à dire : $\sum f_n( x )$ est de même nature qu'une série de Bertrand avec
        $\alpha=x+\frac{1}{2}$ et $\beta=x$

        $\sum f_n( x )$ est donc convergente \ssi $x > \frac{1}{2}$

        \Finalement $\sum f_n( x )$ est convergente \ssi $x \in \intervalleoo{\frac{1}{2}}{+\infty}$
    \end{itemize}

    \Conclusion : le domaine de convergence simple de $\sum f_n$ est
    $\set{ 0 } \cup \intervalleoo{\frac{1}{2}}{+\infty}$

    \subsection{$f_n: x \longmapsto \frac{x\sin(\frac{1}{n})}{( \ln(n) )^{( 2-x^2 )}}$ }

    \textbf{Non corrigé en classe}

    Soit $x \in \R$.

    On cherche une condition nécessaire et suffisante sur $x$ pour que $\sum f_n( x )$ 
    soit convergente.
    \begin{align*}
        \forall n \ge 2, f_n( x ) &= x \times \sin\left(\frac{1}{n}\right) \times
        \frac{1}{\ln(n)^{( 2-x^2 )}}
    \end{align*}
    \begin{itemize}
        \item Si $x = 0$ alors $\forall n \in \N^*, f_n( x )=0$.

        $\sum f_n( x )$ est donc une série numérique convergente.

        \item Sinon, $\sum f_n( x )$ est de même nature que $\sum \sin\left(
        \frac{1}{n} \right)\times \frac{1}{ \ln(n)^{2-x^2}}$.

        $\sin\left(\frac{1}{n}\right) \undersim{ +\infty } \frac{1}{n}$ donc
        $f_n( x ) \undersim{ +\infty } \frac{1}{n \ln(n)^{2-x^2}}$

        C'est à dire : $\sum f_n( x )$ est de même nature qu'une série de Bertrand avec
        $\alpha=1$ et $\beta=2-x^2$

        \Finalement $\sum f_n( x )$ est convergente \ssi $x \in \intervalleoo{-1}{1}$
    \end{itemize}

    \Conclusion : le domaine de convergence simple de $\sum f_n$ est
    $\intervalleoo{-1}{1}$

    \section{Exercice 2}

    \begin{align*}
        f_n: \intervallefo{0}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
        t &\longmapsto f_n( t ) = \frac{1}{n} - \frac{1}{n+t} 
    .\end{align*}

    \subsection{Montrer que $\sum f_n$ converge simplement sur $\intervallefo{0}{+\infty}$}

    Soit $t \in \R$.

    On cherche une condition nécessaire et suffisante sur $t$ pour que $\sum f_n( t )$ 
    soit convergente.
    \begin{align*}
        \forall n \in \N^*, f_n( t ) &= \frac{1}{n}-\frac{1}{n+t}=\frac{t}{n^2+nt}
    \end{align*}
    \begin{itemize}
        \item Si $t = 0$ alors $\forall n \in \N^*, f_n( t )=0$.

        $\sum f_n( t )$ est donc une série numérique convergente.

        \item Sinon, $f_n( t ) = \frac{t}{n( n+t )} \undersim{ n\to +\infty } \frac{t}{n^2}$

        $\sum \frac{1}{n^2}$ est une série de Riemann de paramètre $\alpha=2$, donc $\sum
        \frac{1}{n^2}$ est convergente.

        Donc $\sum \frac{t}{n^2}$ est convergente, d'après le critère sur les équivalents,
        $\sum f_n( t )$ est convergente.
    \end{itemize}
    Dans tous les cas, $\sum f_n( t )$ est convergente

    \Conclusion : $\sum f_n$ converge simplement sur $\intervallefo{0}{+\infty}$

    \subsection{Montrer que $\sum f_n$ ne converge pas normalement sur
    $\intervallefo{0}{+\infty}$}

    (On cherche à étudier la nature de $\sum \norme{ f_n }_\infty$)

    \begin{itemize}
        \item 
        Soit $n\ge 1$. 
        On étudie $f_n$.

        \begin{align*}
            \forall t \in \intervallefo{0}{+\infty}, f_n'( t ) = \frac{1}{( n+t )^2}>0
        \end{align*}
        $f_n$ est donc strictement croissante et $f_n( t ) \rlim{ t \to \infty } \frac{1}{n}$ 
    \end{itemize}
    Donc :
    \begin{align*}
        \norme{ f_n }_\infty = \sup_{t \in \intervallefo{0}{+\infty}} \abs{f_n( t )} =
        \frac{1}{n}
    \end{align*}
    $\sum \norme{ f_n }_\infty$ est la série harmonique. Donc $\sum \norme{ f_n }_\infty$ 
    est divergente.

    \Conclusion : $\sum f_n$ ne converge pas normalement sur $\intervallefo{0}{+\infty}$

    \subsection{Montrer que $\sum f_n$ converge normalement $\intervalleff{0}{a}, a>0$}

    Soit $a > 0$.
    \begin{align*}
        \forall n \ge 1, \norme{ f_{n  \mid \intervalleff{0}{a}} }_\infty = \sup_{t \in
        \intervalleff{0}{a}} \abs{f_n( t )} = f_n( a )
    \end{align*}
    D'après Q1, $\sum f_n$ converge simplement sur $\intervallefo{0}{+\infty}$, or $a \in
    \intervallefo{0}{+\infty}$.

    Donc $\sum f_n( a )$ est convergente,

    C'est à dire $\sum \norme{ f_{n  \mid \intervalleff{0}{a}} }_\infty$ est convergente,

    Par définition, $\sum f_n$ converge normalement sur $\intervalleff{0}{a}$
\end{document}
